覺唔覺成個本土議題比港獨敗撚左?

最近諗緊點解本土派走到黎呢一步由聲勢浩大變到越走越衰

本土議題好似反水貨 反蝗 反中國 呢d其實好多香港人 就算係廢中都好都有可能同意
以前本土議題好實際 係講緊有咩實質政策可以實行
但依家比人帶左個輿論去港獨 令港獨成為唯一本土議題
但實際上港獨係講緊成個政體既更替 奴性港人又點會相信你地班2打6有能力去做到呢樣野
同時港獨撚連理論上點港獨都未傾好 又點說服人用呢個議題投票比佢地?

應該好快比人話五毛

比完負評唔出聲

扮乜撚嘢

本來就係去到邊都唔受歡迎既過街老鼠
梁天琦之外既人已經唔見哂影
港獨? 好呀
要坐監 不了 無得做立法會議員 不了

係得梁天琦一個人正正常常 如果你話佢真心撐港獨我信
其他青政果d?黃台仰果d? 無得選立法會痴政治餐即刻唔見哂
你地唔會再見到佢地

本土議題?

本土議題只係議題, 你無解決方法, 鳩叫到2047都係一樣, 毫無寸進

港獨唔係議題

港獨係SOLUTION, 係進一步既層次

港獨?

港獨只係理想, 你無實行方法, 鳩叫到2047都係一樣, 毫無寸進

個個講港獨既時候 無人反150個 日日送入黎
香港已經被染紅

獨撚一早代表埋全香港啦 何止本土
雖然只限呢度

依家仲唔宣佈香港獨立

其實係幾時將本土呢一個施政方向同港獨呢一個議題掛鈎？

換角度諗，如果係大陸踢香港走，你以香港人當下環境同思想推斷下港柒有咩反應
咁你就明

好現實嘅講，一日受獨裁政權統治，
好多利民政策尤其本土嘅一定唔會推行，
制度亦一定越來越唔民主。
所以「港獨」可以話係達至民主嘅最直接方法。（除非共匪良心發現，但大家都知無可能）

不過要達成「港獨」所需要嘅力量同代價會好大，
絕對唔會以口相駁就能夠達成。
如果你覺得嗌幾句口號甚至擺低正評就代表支持緊港獨，
咁你同嗰班畀個LIKE就當爭取緊民主嘅人無分別。

依家你哋同魏晉清談有乜分別？

今日都唔對全世界宣布香港獨立 仲等幾時

已經獨立左9個月
樓主坐左幾耐

要多井底先知獨立派無政治論述?

你既意思係, 實行方法要講比五毛青山派知?

share啲黎抄下ok？

岩
你D軍火呢?冇你D軍火個SOLUTION點掂?

當你一問港獨派有無政治論述?

港獨派一定話有

但當你再問深入少少

港獨派就會轉移視線

一係人身攻擊
例子: 垃圾五毛食屎狗 話你知咪等於話比中共知 當我地港獨派傻?

一係懶神秘
例子: 而家公開比大眾知就會比中共有所防範 所以唔公開得

所以港獨派既政治論述係完全無法驗證真偽
並非科學理論

建議港獨派入神秘台開post算啦

仲有叫你睇劉阿姨本聖經

港獨近了 你們應當悔改

嗰啲政治論述係講緊香港獨立後，點樣維持香港人日常生活。
但最重要嗰樣，點樣擺脫中共軍事鎮壓嗰樣無提到。

係需要諗，如果證明唔到「港獨」後香港人生活好過「畀中共統治」，咁就更加說服唔到人支持。
當然最重要都係你要有打贏對方嘅力量。

689帶起港獨個字眼
講多幾講又真係有班人跟風
都唔知好嬲定好笑

總之連登撐港獨就有過千正評
但出黎得50人

以死相搏都係睇片
用咩四字詞先係抗爭

Cap圖，推post，講一套做一套

想問下焦土派算唔算本土？

仲要係由關sir呢d人領導

計劃通

港獨唔係陳浩天講先架咩

熱普城: 本土
本民前: 本土+時代革命
民族黨: 香港獨立

陳浩天之前已經有人講
不過係梁振英炒起

陳浩天之前果d 風聲好細, 似老屈多無咩人理

陳浩天 出黎之後, 一句講到明唯一目標係香港獨立, 幾型

之後梁天琦先慢慢歸去近獨立果邊, 之後到游b 跟風

話自私又好,乜都好,但搞港獨真係無乜人會認同

香港衰極都叫經歷過經濟起飛時代,多數香港土生土長既家庭其實喺香港都有好多資產同建立咗人際網絡,識唸又有能力既其實都心照,搵埋尾水同慢慢轉移晒D資產就會移居其他地方

要留喺度同中共直接對抗係無可能成功,見有人話咩可以比錢請僱傭兵 買糧食,真係得淡笑,乜你地以為庫房D錢真係屬於全香港人架咩?一察覺你地有大既異動就會搬走晒庫房D錢,D有錢人就會變賣資產搭私人飛機走人,到時個新政府根本唔會有錢運作,而且正係要打走D差佬 駐港解放軍同廣東解放軍就已經無可能,仲點建立新政府同港獨,有D理智既人都搵多幾舊錢走人好過

其實游b一開始就係投機派
果陣hit咩議題就會投機邊一派 遇上港獨只係偶然

椰子做埋五毛

所以港獨正宗只有民族黨

梁天琦唔多唔少都係受佢影響，佢旺角果時都無提過或者暗示港獨
佢地本民前都係打擊水貨，民間抗爭多
暴動案之後已經潛水，又話自己懦弱
從來無論述同倡議過港獨

唔知幾時比高連登仔吹到梁天琦係港獨先鋒咁

民族黨論述差左d

我講緊佢地唯一真獨派姐
論述點講都唔岩，服唔到眾，風險又高

佢地以死相搏左未？

唔關事，只有敗家仔至會用港獨借題發揮

奴性港人又點會相信你地班2打6有能力去做到呢樣野？

係班2打6根本做唔到野，搞個tg都唔預你有咩保安，有隻鬼爆星期五言論佢入個星期四比佢踢走既人數

其實黃世澤先係港獨先鋒

敗唔敗都好啦，依家搞手果班都唔成氣候
仲衰過1-2 年前好多倍

關SIR 個集會明明有梁天琦坐監做光環，都係得50人去
大學是但一個莊INAUG 就職典禮都唔只50 人啦

青政唔見左？

其實你覺得佢有問題咪出聲
但我真係唔見有咩反駁到

呢點有樣要清晰d咁講

到底咩叫「支那治下」呢？
宜家又叫 支那治下
689 當政時又叫支那治下
97後幾年又叫支那治下
極端到玩鎖國都叫 支那治下

咁實際上既「支那治下」即係點？

事實

你唔係叫泛民反150掛？

第一耶撚傳教就唔會就咁塞本聖經俾人睇，起碼都翻譯返做正常人嘅語言先
第二耶撚傳教係會採取進攻立場，唔會係以防守立場反問返人轉頭「不如你講下聖經有咩錯？我就唔覺有咩錯嘞」

我唔求你講有咩錯啦，但都講下有咩睇法啦
唔係點傾？
好似之前有人話港獨得失支那國內班開明派自由派
我就話吳建民比習總做低左之後
呢班自由派已經無未來
講完之後無人應
連登仔可能連吳建民係邊個都唔知

之前我都問過呢個問題
打算移民既人
有無諗過點解人地一定要保你班華人間諜？
你做過d咩證明自己唔係匪諜？

人地令生都係交哂支那既內部文件先換取到美國出面保護佢既人身安全
呢個世界無咁多無罪推定，特別係香港人個朵已經臭緊

真係唔知佢係邊個

真係
2年前既事咁快唔記得
睇黎真係要普及番

悼念吳建民大使，和他的理性外交

你宜家係支那搵一個外交官，好似佢咁
睇怕都幾難

仲有一個戴秉國
早幾年話「十首航母都不怕」就係佢講

歸英派早就埋去港獨果邊

城邦派就明顯自己擺黎衰
唔係佢亂屌人，根本就唔使搞成咁
佢地都好呀，仲有個議員位
但社運號召力就唔多啦

聽講學獨聯可以號召50人

本土派點會係港獨

獨立只有一個目標
本土係維護本土利益, 有好多手段

周圍樹敵, 關sir 真係學哂熱普城
只不過無料扮四條咁解

百佳沒有外國食品嗎？

兩位都係以理性見稱既外交人士
一位就「比車撞死」
另一位就淪落到要講出「十首航母都不怕」去劃清界線
全部都係習上台後先有
無返咁大既政治能量，根本唔會做到咁

呢到可以反映緊班自由派已經非常受壓
港獨其實係種情緒反應
知道呢個國家正走回頭路
所以先有種種既掛斥反應

覺得要捍衛本地價值, 唔代表一定支持香港主權獨立架喎.

唔好成日講論述依啲咁jargon嘅語彙. 論述就係政治理論嘅演譯方法, 首先要有政治理論, 再加埋有演譯方法, 先好叫論述. 你覺得獨立派而家兩樣都有?

之前都講左
其實都係行先行後既分別，大方向一致

你叫得本土
即係將個忠誠對象去左香港人到，而非支那人
係北京眼中係一樣

不過港獨既就更進一步，係要將香港人既邊界再劃分得更清晰
所以先有香港民族 呢個terms

好簡單, 捍衛本地價值嘅人唔會覺得一啲犧牲香港利益嘅方法(例如取消香港關係法)係可行嘅方法, 但係獨本派會.

因為取消關係法/修改已經勢在必行
但如果由香港呢邊提先
最少你有機會比你講下價

你從何會覺得取消或修改關係法係勢在必行?

所以覺得連登仔ON9 在唔知自己支持D咩，
見人理直氣壯就好易比人煽動咁
比起兩年前D 支持者（無論獨派定本土）都低質左好多

最後1500正評得50人出，證明左有幾低質

獨派係由執政更替行先

本土係民生行先

你可以話中間既手段會有重疊
但完全兩樣野黎

連登仔識D 唔識D 就聽哂關SIR講比正評，唔怪得失敗LA

當佢同支那全面花敵對時
點解你會覺得美國會留香港呢個風口？

點解你覺得中美會全面敵對?

咁你覺得點解 USSR 同美國敵對?

對支那而言，敵唔敵對美國根本唔係一個問題，係一樣早有定案既野
佢地有改造世界既欲望
只要時機成熟，佢地就會做

蘇聯同美國嘅冷戰係伴隨住隨時變熱戰嘅風險.

你覺得中國同美國嘅關係會唔會變成咁? 而家美國用經濟手段已經可以得到佢地想要嘅嘢啦.

咁你就太睇少支那啦

我好難相信一個中國弱美國強嘅關係, 點樣忽然變成兩強相爭.

我好難相信中國四邊都係漏洞, 美國一定會揀香港嚟去扶助.

我覺得去猜想依啲十幾廿年後嘅戰略格局係冇意義.

大家好應該念下點樣阻止果一百五十個 正式途徑又好非常規又好 究竟政府內部係點批 係透明度低定咩有無得查？水貨客問題有幾多人跟進？
仲有就係內地炒家班仆街 有錢大哂？有錢可以殖民香港？

講獨派話要搞獨立，但竟然係走去選特區政府立法會議席，美其名「拎資源」，一比人dq就縮返上網打飛機捉毛。最少我未見過推翻政權前人好似哲古華拉，甘地同華盛頓咁係要lur政府資源，無就自動收皮

有香港民族咁我都有沙田民族啦 香港民族係咩？血統？文化？語言？我地同中華民族都係蒙古人種添 南亞人有算唔算係香港民族？賓賓識講中文又係咪香港民族？大陸出生幾歲先移居香港又係咪香港民族？我老豆老母係香港出生但我係美國出生又係咪香港民族？

果時係諗住拎公權力去推動本土運動唧.

咁走入政壇嘅獨立運動都唔少, 有啲仲都算得上成功添.

只不過由人地開始走入政壇同發光發熱中間有好多年要捱咁唧.

飯民主派話要搞民主，但竟然係走去選唔民主, 會DQ人既特區政府立法會議席，美其名「拎資源」，一比人dq就縮返上網上網台打飛機捉鬼。最少我未見過推翻政權前人好似哲古華拉，甘地同華盛頓咁係要lur政府資源，無就自動收皮

誰比誰更高尚?

之前問你野, 就話假設性問題唔答
果然好民主

你要搞獨立，本質上就係要推翻政府，改變政體，世上上就算民主政體都唔會容許分離主義情況，除非本身想分離民族實力同本國民族差唔多，外力干涉或國家衰弱。加泰有辦你睇，美國南方洲獨立即打內戰。更何況東亞巨無霸中共。大大聲聲話入議會係要拎資源搞獨立同天地會係大街官府門前棟塊牌叫人入會反清復明無分別

唔識答問題就轉移視線係咪講獨派通病？ 你唔洗屈鳩人五毛同飯民啦，飯民係柒，問題你係做返人地柒野，仲要柒百倍

魁北克.

蘇格蘭.

南亞人有算唔算係香港民族？ 可以算
賓賓識講中文又係咪香港民族？ 可以算
大陸出生幾歲先移居香港又係咪香港民族？ 幾多歲都可以
我老豆老母係香港出生但我係美國出生又係咪香港民族？ 睇你認同

你鍾意既亦可整個沙田民族, 有人認你咪得
民族係由身份認同, 文化同對該地區既忠誠度而累積起黎

本來講緊中美之間既角力, 局勢推斷
係你無啦啦加埋黎講獨派
邊個轉移視線先?

柒百倍? 佢地柒時無人屌佢地渣

淨係呢樣野香港都fail 啦
香港從來都係殖民地, 得閒認下英國, 得閒又認下中國(2008年奧運)
累積就更加fail, 越黎越多人用蝗語 (大媽小三), 淘寶 (8-9成年青人都用緊)
究竟香港人對香港文化有幾忠誠

香港人不滿中國既原因只有一個, 就係中國「比較」柒
如果回歸係日本, 美國, 香港人狗都狗衝啦, 點會有香港民族認同

所以用身份認同同忠誠係香港真係完全唔係果樣野

你要反政府, 唔該就實實際際
之前有D 學者講得好岩, 遊行集會係要目標明確, 簡單直接

你一句「以死相搏」人地都唔知你做乜撚野, 死左, 咁點?

你實實際際叫哂d 買唔到樓既人出黎, 百幾萬人威脅政府壓抑樓價 (有埋數據), 唔應承就罷工。
對於香港人咁怕事未必一定work, 但點都唔會得50人和平散去咁撚柒。

所以我就話你太睇少支那, 支那一D都唔弱
支那雖然係trade war 上表現差, 但佢既真正實力未發揮住

中國四邊都係漏洞係漏洞係事實
但以漢地十八省黎講, 香港既條件會係最好

係對香港呢塊地有忠誠, 而唔係文化

目前香港係49年前既上海
想跳出呢個命運
就要整合出一個民族共同體
如果唔係, 就會步上上海既後路

我都知香港人心態係咩
問題係無論形勢定係時間都唔會再容許咁樣做

以為政治現實又好似呢度咁叫兩野呃正評算數

咩叫行先行後大方向一致
呢d叫未學行先學走
你依家連港獨係咩都定義唔到 實行方法又無 就想sell比香港人
你係當人地弱智定點?
點解唔可以搵d正正常常踏踏實實既議題黎做 係要搵d淨係鳩叫口號既野黎做?

btw如果香港真係民族既話就自動全民港獨左啦 仲駛你up咩 btw中國dna既垃圾本身就無民族忠誠感 香港人又點會有

亦即係話，本土呢個詞，已經有港獨既含意係入面
係北京眼中，係同一樣野，只係唔將「香港獨立」四個大字宣之於口
做出黎係無分別
未學行先學走都好，反正你都係向住港獨支旗進發
佢地有議題做緊wo, 反150， 反普教中咪佢地做緊

至於民族果到，所有民族都係由人所ff 出黎
如果香港人最終都無法整合到一個出黎，好似東突/西藏咁
如你所講係支那人dna 累事既
咁你唔使再對呢個地方抱有任何希望
支那人dna係因為3000年秦政事
長期實行既結果係支那人缺乏地方情懷，缺乏與土地既連結
用盧梭既語言，就係無公共意志
人與人之既無法有深度既合作
猶如散沙一樣

野，原因就講左出黎
至於你地想唔想變，定係墨守成規，等比人烤黎食
咁你自己諗

民主政體都唔會容許分離主義情況<—————
但好多人都搞唔清
民主既前提係要先搞清楚何謂「民」
不談民族只談民主，亦都係未學行先學走

港獨撚，係好屈機
佢地，可以隻隻字都講到好有意義，但加埋就全無意義
政治界，鄺囝

又話未有民族唔會有民主，要有香港民族，但而家又話要整合出黎，屌咁你又屌中華民族呢個概念 瑞士，比利時同美國係民主國家，但世界冇瑞士民族，比利時同美國民族。講獨派要文化共同體定民族呀？照講獨派講法咁應該有沙田民族，勝和民族，tvb民族

台獨義士鄭南榕夠係外省人嚟啦

台獨？台灣一早事實獨立左 而家只不過係正名與否。班on9仔日日嗌台獨就真係自我貶低啦 同埋你改唔改名同你國家正常化，人地承唔承認完全無關，從來都係取決中美兩國，佢地ok，聽日即刻可以改名入返聯合國 佢地唔ok,話之你改咩名都冇人承認

聽聞當年美國佬有叫蔣光頭用台灣名義入聯合國，不過蔣光頭話漢賊不兩立拒絕咗

咁咪證明無中美是但一個endorse你，你改咩名都係自己打飛機，同而家班講獨派一樣

On99
葉公好龍
唔港獨睇下幾時支共捉哂你全家男殺女姦

事實上而家大家生活水平叫做不過不失，起碼唔洗驚餓死問題，又可以舒舒服服上網，你叫大眾放棄安穩生活同你放棄前途搞港獨，至少而家誘因不足，港獨派又只係掛住圍爐打飛機，正常市民唔會願意獻出自己前途性命去支持一班靠唔住領袖去追求一d離佢地生活遙遠目標而放棄而家o既安穩生活。

豬場啲豬未一車車送入屠房嗰陣都好安穩

因為中華民族係唔應該出現既野
同科學，民主，自由，獨立等觀念互為矛盾
當然我知好多大支那膠聽到會好銀耳

民主既前提，係要決定邊個係你既「民」
台灣既民主13億人無份，原理一樣
民族會願意保衛祖國，亦會同外人有明顯既邊界
你覺得目前香港人會願意保衛香港嗎？

你可以整多幾個民族
有人肯認你咪得

我淨係希望唔好再有人衝去死攪到要坐監
如果有人屌本土/港獨出完集會黎無成效我會係咁e屌佢地幾下

但問題係無人肯認呢

你班香港最底層梗係咁諗啦
唔好當哂全香港人都過梗係既生活先得架

除非你係運軍火搞獨立，唔係你都係要理大眾，同埋一日仲有得食訓玩，生活ok,冇誘因唔會搞埋革命

咁你搞錯左
台灣真係「事實獨立」都係呢幾年先開始
台灣之所以停滯不前左十幾年
係因為每次選舉都係 中國人 vs 台灣人
爭議既重心去哂國家認同到
而非單純既左右翼，經濟政策之爭
係宜家國民黨死得7788，民進黨全面執政
先叫做停止到呢個輪迴

將台灣，當成係中華民國，進而話佢係「事實獨立」
純屬一個美麗既誤會

成日講埋d呃正評既鳩up
個問題係依家香港政治現實唔係你話鳩up完所有人就會支持你架弱智

有人肯認呀
咪就係你地一沉百踩既旺角義士

香港人咪香港人囉，做嘜鳩香港民族？

讀壞書嘅左膠好鍾意作啲新詞彙出嚟

唔居安思危
你既下場就係維也納既猶太銀行家同當年解放區既開明伸士

當然，目前仲有時間比一般人吃喝玩樂
但一過左之後，就有好多殘忍既決定需要做，而且代價非常高
你早做左，最少你要付出既代價細左先

台灣唔係事實獨立，最近幾年先係咁？原來中國1949年已經統治緊台灣，族群認同同你個國家係咪已經獨立無關係架啵，照你講法馬其頓爭議改名比希臘施壓咁佢一定唔係獨立國家，要搞返次「馬獨」

其實佢地都係同你講緊政治現實
只係大家睇既時間線唔同
你睇短d， 佢地睇長d

沙田民族，兒登民族，勝和民族

唔係支那統治係由49年就開始，但未到獨立
族群認同當然同係咪獨立有關啦
因為係牽涉到國家之本到

我比個假設，假如國民黨比台獨陣營打到殘哂
佢可以走去支那叫兵打返台灣轉頭

因為目前既社會認同無法應付未來既形勢變化
所以先要另起一個新既concept

統治緊都唔叫獨立？咁咩先叫獨立？照你講
Liechtenstein一定唔係獨立，因為佢係神聖羅馬帝國解體後殘留部份 梵帝岡都唔係獨立

香港本來就係個多種族多文化既地方,無必要亦無需要用一個民族去定義. 格硬用十九世紀既民族主義統一香港人根本就係走緊支那中華民族既舊路.

反水貨嗰排同意又點啫

當人哋出嚟光復嗰陣時個班友就屌人哋激進

民族主義下亦可包容多種族多文化
同中華民族唔同
呢種係佢要繼承哂大清帝國既遺產，同時承擔起整個中華文明
首先香港既格局唔會做大帝國統治他人，同時亦唔會承擔起一整個文明體

用民族主義做旗號係因為要應對未來既動盪而造出黎既一種自我保護意識

獨立係將全部人既忠誠對象去返台灣本土到
而非與台灣毫無關係既人身上

用返香港人咪得囉

你望下咁多人都叫移民，就知咩事啦

我其實最唔明嘅係不停晌度講話要定義香港民族出嚟.

第一, 香港民族嘅構成係點, 唔會有人講得明白.

第二, 唔係有個民族就可以建國, 亦都唔係建國需要一個民族, 世上大把獨立主權國家係多民族國家, 瑞士比利時法國美國都係.

第三, 亦都係最重要嘅, 香港人嘅對手, 即係中共, 玩民族主義最叻, 你要玩依門點都唔會夠佢玩. 走去同保特鬥跑步, 冇可能贏得到.

屌你真係弱撚智
淨係識係度9upup
你一個鳩吹獨立post都至少過一千正評啦
淨係識搵坐緊監既人幫自己擋 自己付出小小捐100$都唔肯
d人去撚哂邊呀 捐撚左錢未呀

民族主義本身就係講緊我個民族最正, 要走去包容多種族多文化直頭係違反民族主義本身嘅定義.

長咩遠
個問題你係班撚樣小小野都做唔到就係度叫香港獨立呀 弱智

淨係識係度9up以為自己做撚左好多野

算啦ching你見佢跟本無答過我咩叫香港民族同台灣係實際獨立左，不斷paraphrase自己野就知問黎多餘

唔係好明最後個句係咩意思. 不過就我所知,不論動唔動盪,香港係歷史上從來都係用主權同制度去自我保護,而唔係民族意識.

如果照你所講,香港民族係各種族文化既集合體,咁香港民族實際上係無意義,一來香港無需用民族建國黎做擴張,二來亦無需要用民族歷史意識去承擔一種文化,情況就類同新加坡,新加坡民族呢個意識都係無乜意義. 既然係咁,何必用民族規限自己?

第一, 公民民族主義都係話我地社會依隻價值最正, 要講最正就一定會話另一啲嘢冇咁正嚟做對比, 一定係排他, 問題係排邊個嘅他.

第二, 部分港獨支持者係支持公民民族主義定血緣民族主義, 都係兩睇架咋.

好簡單，香港人就係識講廣東話、熟識香港文化

陳浩天先係最搵笨柒得把口
開記招同發聲明最叻
根本係港獨版工聯會

人哋移民同啲讀壞書嘅左膠作新詞彙出嚟有乜關係？

問友麻they好過

1. 暫時係未有定論
因為香港民族係經過不同既鬥爭而促成
2. 肯一齊建國，留低去保衛國家既
就已經係民族
你可以話咁唔使講「民族」兩粒字出黎
但去到果時既香港人必定同現時既香港人有所不同
3. 呢到要分理論同現實兩方面詳細去講
後者一陣間再講
從理論上，共產黨既理論架構係同民族主義係互為矛盾
按照共產黨理論，共產政權係由無產階級，工人階級所組成
而民族主義就相反，係由有產者所造成
「工人無祖國」就係講緊世上無由無產者所組成民族同國家

共產政權係唔可以用得太多民族主義
因為一用就等同否定「無產階級專政地位」呢個既定事實（雖然今日共產黨早就唔係無產者）

我建議你接觸多啲現實世界，唔好匿埋自己一個人亂諗嘢閉門造車

你講果啲嘢全部都係垃圾

其實晌梁天琦未出現前已經講緊公民民族主義架喇, 你收啦.

政治論述就係將自己嘅政治理講演繹俾人睇. 假設你有政治理論, 但係你講嘅嘢冇人明白, 都係冇用.

咩叫香港文化? 係勤奮工作定睇人仆街最開心?

睇維基條目啦你

如果你覺得一個地方文化係咩, 可以用一個維基條目講晒, 咁你真係太睇少文化依樣嘢.

錢穆都有講文化架，你睇下佢點定義文化同文明啦

錢穆講嘅嘢我都幾認同，不過佢有時講嘢都幾老套。

1. 當信任何一國之國民，尤其是自稱知識在水平線以上之國民，對其本國已往歷史，應略有所知。否則最多只算一有知識的人，不能算一有知識的國民

2. 所謂對其本國已往歷史略有所知者，尤必附隨一種對其本國已往歷史之溫情與敬意。否則只算知道了一些外國史，不得云對本國史有知識。

3. 所謂對其本國已往歷史有一種溫情與敬意者，至少不會對其本國已往歷史抱一種偏激的虛無主義，即使本國已往歷史為無一點有價值，亦無一處足以使滿意。亦至少不會感到現在我們是站在已往歷史最高之頂點，此乃一種淺薄狂妄的進化觀。而將我們當身種種罪惡與弱點，一切諉卸於古人。此乃一種似是而非之文化自讉。

4. 當信每一國家必待其國民備具上列諸條件者比數漸多，其國家乃再有向前發展之希望。否則其所改進，等於一個被征服或次殖民地之改進，對其國家自身不發生關係。換言之，此種改進，無異是一種變相的文化征服，乃其文化自身之萎縮與消滅，並非其文化自身之轉變與發皇。

有幾個現實界限係需要民族意識
首先係主權
孟德斯鳩曾經講過：共和國的主權就是公民權的總和，將主權的一部分交給心懷貳志的外邦人無異於顛覆行動
呢句其實就係講緊民族意識既必要性係咩

其次係意義上
你講得岩，由實際上黎講係無意義
但係一d動盪不安既時代中，人唔可以下下都理性思考
不安感會帶動你既感性思考
有人會投向宗教，權威部落等既情感符號
而用民族意識會係比前兩者好
因為只有民族意識先可以承擔起一個國家

基於香港基本上唔會對外擴張
所以民族意識會係最適合

最後係新加坡果到
其實你亦無錯
問題係香港無李光耀
而且香港既民主路已經比新加坡走前左
可以走既路就係搵一班人去做李光耀份工
一個腦唔掂，就搵十幾個腦度掂佢
最終搞成一個民族共同體，而共同體入面既核心就係李光耀

當然你可以話：喂屌，你班撚樣都想做李光耀，咪玩啦
拿，呢點我認
我甚至覺得有d組織同人係講得太大又無人後援backup
仍然係一個打手組織
但問題係呢種組織係必需既
只可以講目前獨派既人唔夠廣

你望番前幾年既台灣選舉，同岩岩果次既選舉個對比就知

巨龍哥，你有咩能力去實踐你個獨派理念？定係只係諗住鳩UP下？

一貫作風
一句垃圾就當駁左

你都無答過我嘅問題！

咁你講下我岩岩果堆野邊到唔岩先啦
成日見架啦

成日話人地唔應你，但講左出黎後
就無視哂
然後繼續話人無理論基礎

我依家問你有咩能力實踐你自己認為啱嘅嘢！

你對自己嘅“理論基礎”好有自信，你點解釋你有理論而一事無成？

會唔會係你嘅理論基礎出錯？

維園阿伯都滿腹經綸架喎，佢哋都好多偉論架喎，你同維園阿伯有乜分別？

你個comment 中到應一應

因為施政不顧民生, 所以要爭取政治權利.

因為要爭取政治權利, 所以要雙普選.

因為要雙普選, 所以要主權獨立.

其實每次都係用一個更大嘅鬥爭去解決次一級嘅需求, 好似二戰時嘅日軍咁.

上面其實打咁大篇理論出嚟都冇用，講到識飛都得啦，但實際上做唔做到呀??
你地已經講緊獨立後點點點，講到幾咁美好，但完全冇講過點樣獨立，未學行先學走

你地揸住個鍵盤對付共產黨枝槍??
一個二個係網上做軍師，淨係上一次集會已經知啦，吹到咁大最後得50人出嚟

呢個post啲評分走勢都幾得意
由負皮領先十個馬位
正皮再反Cup廿個馬位

其實我一直都搵緊人去幫手整合本土論述，得我一個人真係做死都未搞掂。

其實我諗唔通依個位，點樣可以先死而後生？香港點樣可以係主動提出取消香港關係法的情況下，換取美國畀香港乜嘢利益？或者我對美國係香港的利益都未完全清楚。

依點幾有趣，但唔用依個思路應該用咩角度點樣睇件事會易D解決問題？

除左獨立仲有咩方法可以建立本土政府、香港人優先、保護本土文化？

唔同既係，我講既野中左
但我預計中左，唔代表我可以逆轉到
逆唔逆轉到就睇每個人既選擇

我叫係連登中較早講美國會係貿易上對支那發炮
甚至會將支那視為另一個蘇聯/納德 2.0
當時好多人都唔信
宜家無得唔信

老師又中，你陳雲嚟架？！

廢話

只要特首肯為香港人出聲就得

點解要成人你自己優先？你又唔係有殘疾，社會無乜需要特別去照顧你，殘疾優先就講得通

本土文化都有活動吖，使乜去特別保護，又唔係頻危物種！

本土文化都好活躍

其實打一大篇野出黎
除左講下港獨既必要性同價值外

仲有一點想你地認清現實，形勢
除左港獨之外
仲有咩路走呢？
呢點先係我想比大家思考既野

你固然可以反對港獨
但有無d新野係應對到當今局勢？

同以前比
差左好多啦

你都識講只要啦，689同777有冇為香港人著想呀？
香港政府為香港人做事係天經地道，唔撚通為你大陸服務呀？

熱青城狗

咁你應該同特首反映，喺連登/高登打字係無用

活躍咗好多喎，以前都無潮文嘅

我覺得你讀書讀到同現實脫節咗，活喺自己嘅世界入面

以前都無高登/連登啦，都係近呢十幾年嘅事。回歸前撚有呢啲嘢呀！！

點解理論無成為現實。可以理解為理論描述的事未成為現實。

第一，如果理論只係對未來走勢的客觀推測，咁無人話理論推演必定會聽日、後日、下個月實現。未出現的事，不能夠確定未來不會出現。

第二，歷史係由人的行動組成。理論撰寫除了客觀推測，亦可以影響人的行為，從而令歷史走向改變。一如盧梭等人啟蒙法國大革命；馬克思啟蒙後世的共產主義革命等。歷史不應被現為命定，人的決定可以改變命運。

所以香港下一刻的命運如何，依然係未知。取決於所有對香港前途有影響的人的思想同行為。

點解SOCIAL SCIENCE永遠都只可以係事後孔明？

同埋講毒咗咁耐，想講到幾時？講下就可以改善到自己嘅生活！？

修身齊家治國平天下，你哋連改善自己生活嘅能力都無吖，學人企出嚟襯話移風易俗，係咪想笑撚死我呀？

你哋唔該搞掂自己、自己屋企先好再諗其他嘢

說服大眾你有能力解決第一個需求, 大眾先有動力去企晌你果邊參與鬥爭.

同你講, 聽日香港可以完全自決, 俾民主派當政, 你信唔信得過佢地? 你信唔過, 自然唔會支持佢地對爭取政治權利嘅鬥爭.

咁其實你都係想人身攻擊定攻擊件事未成功？
未成功就係無嘢好攻擊的，因為你只係講出事實。
人身攻擊就更無意義，君不見歷史上決定到自己命運的民族，都有唔同階級同學識水平的人？

我將成功定義為自己實踐到自己想做到的事

成日高大空，你決唔決定到自己嘅命運呀？

你唔好同我講你唔知中共全面由上至下干預香港內政，特首由中共欽點，唔係由香港人一人一票選出，你認為會向香港人負責？

咁所以唔洗要討論區啦，個post講到港獨同本土既關係 咁討論落去都好正常

續：另一點就係歷史問題
大家都知共產黨係搞謀反起家
共產黨自己都心知呢一點
然而一旦共產黨用民族主義去打壓港獨，以至係其他地方既獨立勢力時
佢就要以中華正統黎自居
問題就黎啦
佢點樣面對當日謀反國民黨，以至前30年對中華文明既種種傷害？
如何係浩浩盪盪既歷史長河中搵到自己既價值？
呢點就去到共產黨執政正統性既問題
過去共產黨用經濟增長去維持
但改革開放30年後開始無以為繼，需要搵出路去代替呢點
賤民大可以用傳統手段去應付，但黨內各山頭無得咁做
如果用民族大義去做，就會去返我所講既問題
共產黨愈用得多民族主義，歷史上既矛盾位就愈明顯
佢愈無法面對自己

嗱，林鄭都係土生土長嘅香港人，佢要賣港都無辦法架。

佢可能應承咗要賣港先坐到呢個位呢，佢唔諗自己都要諗下自己個仔嘅前途啦

「中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂他們就來調和，願意開窗了。」——-魯迅

但以前有影視同歌

至於宜家呢三樣野差成點
大家都知
唔多講

潮文同影視歌既scale唔同
後者大得多
前者係互聯網普及下必然出現既野

理論上係無矛盾
因為公民民族主義係愈多外來人既情況下
愈難形成

簡單黎講由現行體制底下係無法改善香港人生活問題及實行本土政策

你嘅意思係TBB啲膠劇好差？

大陸劇嘅質素係好過TBB

好嘅廣東話劇係有，王維基曾經搞過

廣東歌都好好，無差到

香港人嘅整體生活質素係改善緊架喎

係有啲劏房青年就感受唔到

本土政策，例如起海水化淡都成事啦，廣東省停電，我哋都無停到架

香港人生活質素點樣好法呀？舉例黎聽下

本身中電同港燈就能夠俾香港有足夠及穩定既供電，早係80年代已經可以。但幾年前政府點講呀，提出議案話向大陸買電呀，乜撚野居心呀？

海水化淡早就要做啦，洗鬼要東江屎水

其實學苑新一期篇文幾好

香港人嘅人均收入，比起九七果陣係高咗。

總之香港好多有錢人，不過果個未必係你啫

電網聯網都係好事，我哋可以賣電比大陸，當大陸停電果陣。總之喺香港夠電嘅情況下，有多餘電先會咁做啦，自己都顧唔掂自己點去幫人呢！

佢唔使面對自己.

佢揸住錢權人, 冇一個勢力有實力郁到佢是旦一方面, 就算佢係幾咁唔能夠自圓其說, 都係可以執政落去.

精神勝利法。現實無法實現港獨。只要網絡上有反本土/親中/簡字/理性討論有關大6野。都會追住黎打

計左通漲未呀？樓價升幅比人工升幅多幾多倍呀？真係咁好點解年輕一代會為生活咁煩惱？人工永遠追唔到樓價

整合本土論述陳雲一早做咗啦，佢本《香港民族論》，你哋又寫！？

買樓係難架，要好叻仔嘅人先有能力咁做，做醫生嘅唔係問老豆借/攞首期都未必買到樓。

基本上年輕一代，緃觀世界各地，都係面對同樣嘅問題，歐洲啲後生仔嘅失業率都好高架，香港後生仔嘅失業率都比平均數高，我幾年前聽人講希臘嘅後生仔有六成人無嘢做。

台灣啲後生仔得22K，即係五、六千蚊一個月，佢哋要去日本、香港旅行應該要儲好耐錢

同意，講本土 大部分人都贊成
因為樣樣都好貼身，水貨客，國教，香港人優先
但講港獨其實真係太快，連基本香港人想要既民生都未改善到，就跳晒d step講港獨, 鬼有人撐。
最麻煩係大陸好撚驚依樣野，所以打壓得好撚勁，依家大把人都唔敢亂講野。

真心講，港獨係得基層香港人先撐，中上層，有樓有生意，邊會想香港獨立收皮

你呢種講法係鄧小平仲作位, 或者佢既政策得以延續就得既

但問題唔係
特別係習搞終身執政
佢就一定要面對自己

佢哋本身一無所有，NOTHING TO LOSE，梗係想洗牌啦。

就算比你哋洗牌，以你哋嘅能力同本事，都未必可以上到位啦

你on9 夠未?

學苑新一期篇文已經講到反漢反華
陳雲條老野寫得出?

我無睇，佢哋點反漢反華法？想連自己都反埋？

你哋睇下錢穆點講先，試下駁佢。

1. 當信任何一國之國民，尤其是自稱知識在水平線以上之國民，對其本國已往歷史，應略有所知。否則最多只算一有知識的人，不能算一有知識的國民

2. 所謂對其本國已往歷史略有所知者，尤必附隨一種對其本國已往歷史之溫情與敬意。否則只算知道了一些外國史，不得云對本國史有知識。

3. 所謂對其本國已往歷史有一種溫情與敬意者，至少不會對其本國已往歷史抱一種偏激的虛無主義，即使本國已往歷史為無一點有價值，亦無一處足以使滿意。亦至少不會感到現在我們是站在已往歷史最高之頂點，此乃一種淺薄狂妄的進化觀。而將我們當身種種罪惡與弱點，一切諉卸於古人。此乃一種似是而非之文化自讉。

4. 當信每一國家必待其國民備具上列諸條件者比數漸多，其國家乃再有向前發展之希望。否則其所改進，等於一個被征服或次殖民地之改進，對其國家自身不發生關係。換言之，此種改進，無異是一種變相的文化征服，乃其文化自身之萎縮與消滅，並非其文化自身之轉變與發皇。

佢面對唔到佢自己, 會點影響到佢嘅執政?

大中華本身就同民主, 科學思想相遺背

樓主小心 獨派惡過共產黨
唔支持=五毛

咁你識咩科學嘢？你講嚟聽下

有無link？

大一統就意味住中央政府集權專制，官員對上奴性對下專制
黎民苟且偷生

自然無法陪育出民主自由，以至到科學

陳雲至少人地個肚有番兩層墨水
你班獨狗成日笑人青山 咪又係出埋一二三個陳雲wanna be 又自己出埋d香港xx論 香港xx論 但又真係做唔到真正既影響

你同班字都唔識多隻但又想出書做陳雲2.0既人講呢d
想改變世界唔該改變自己先啦

我同你講科學吖，你講下量子物理學嚟聽下

你果啲唔叫科學，叫鳩UP

少部分人係咁啫

人身攻擊既就行埋一邊啦

思想自由對科學發展都好重要嘅，咁你覺得自己有冇自由先？咁你又研究到啲乜科學嘢出嚟先？我都好想見識下

我話你係垃圾，你唔認同之後，咁你都要比到啲成果人哋睇等人對你刮目相待架嘛，我都想自己係睇錯人

你上面咪又係偷換概念既鳩up 不停轉topic已經轉到唔知去邊
咁你又係鳩up佢又係鳩up點解你果d就係科學?

有個問題
份歷史由咩人寫，會有好大影響
特別係華人賤種思維咁成王敗寇既時候

錢穆呢篇野解決唔到歷史由勝利者所寫呢個問題

咁你講到全世界歷史都係勝利者所寫
呢個世界無歷史係有意義架wo

青山派就死埋一邊
同陳雲搞神枱啦

你青山派咁勁
點解搞到咁眾叛親離呀？

你可以睇下其他國家既歷史教育係點
佢地唔會德講死邊一邊係正義與否

而中史係有好濃重既味道

我上面打左堆野啦
咁你都要話比我知
邊part 有問題先得架

你搞到我收皮
都改收變唔到我講既野既正確性

你覺得自己係失敗者定點？

好似啲講毒派嘅人話自己唔係暴徒一樣，我認同佢哋唔係暴徒，只係衰一時衝動。

但佢哋唔係暴徒啫，但係佢哋都算係社會上比較廢嘅一群，你睇下佢哋嘅職業列表，係咪社會賢達嚟？有個案底累累喎，老豆早死老母又弱智做清潔工，你唔係旨意佢發奮之後會做到美國總統嘛！就算佢喺美國出世

主要係有班傻傻地見人講本土就出黎大嗌港獨果啲傻佬

認同嘅，例如佔領會話霸佔

又搞埋d二元對立既野
全世界都係青山派同五毛
係呀係呀慢慢用呢種思維搞獨立啦肯定對你地好有益

樓主
熱狗好喺邊?

青山派係咁垃圾既話你班獨派又咁急學人個format出咩論咩論
但影響力都無陳雲咁大

好在可以激撚到你班獨派傻系發癲

你都唔認為自己有問題，覺得自己啱晒，活喺自己嘅世界入面、讀壞書嘅ON鳩仔，我只可以話，你係一個好典型嘅左膠

都係咁講 想改變世界之前唔該改變左自己先
小學都未撚畢業既二打六係度廢up

美國總統甘迺迪就係一個左膠，下場就係比人買起咗。

美國人好憎左膠架

咩叫討論？
討論就梗係各提出論點架啦

咁都懶高鬥唔講，就唔好再話人無政治理論啦

你唔係同人討論，只係各說各話，我問你嘅問題你一個都無答/答唔到我

想同人討論就要回應下人哋嘅問題

你不如話青山派用中文
我用中文就話我跟佢啦

覺唔覺得本土議題俾班熱狗敗撚咗？

咁你問過咩問題？
涉及私人問題既，點解要答你？

又偷換概念
你個民族英雄梁天琦之前咪又痴過陳雲

唔知
但用佢地黎串鳩你班弱智就好撚開心

何來二元對立
我話你地眾叛親離
咁都有問題？

又你地你地
提左下陳雲串你地獨派wanna be 就係青山派

總之全世界全香港唔係五毛就係陳雲supporter

全香港唔撚認同獨狗既都係五毛同青山派

唔怪得香港獨立唔到啦
全世界唔係青山出黎就係五毛
你地都係去火星定居啦

家陣係咪你用左就有版權先？

呢點你班青山派無得怒
陳雲選新東都得果咁少票
最重要係你地仲有個議席啦

原理上你地可以比獨派做得更多架
點解無？
永續基本法去左邊？

你不如答左我
點解陳雲會眾叛親離先啦

你永遠唔講獨派有咩計劃同論述
上面又無啦啦講泛民 明明上面條友明顯唔係泛民
依家又無啦啦講青山派 屈我係青山派
其實你地係咪真係完全無論述先會咁?

因為痴撚埋班獨狗度囉

痴撚埋班獨狗仲唔撚死咩
成班世界最底層既垃圾 比佢痴邊個邊個死啦

我無興趣知你啲私隱喎

問題

你滿腹經綸、咁撚多偉論，你同維園阿伯有咩分別？關蛇搞嘅集會無乜人去，你又點解釋？

關蛇個集會基本上得圍觀嘅花生友同記者，無人參與。

陣間又割席話佢地唔係真正港獨撚 好鬼

點解你會假設人哋係青城派？

等佢答啦

分別係我講既野的確實現左

至於關sir個集會，呢點我唔清楚
我唔係主辦，要問煩請你問佢

有咩實現左?
btw關sir又比人割席

係咪已經港獨左了?

樓主岩岩坐完監番屋企
咁快已經港獨左?

吹奏陳雲

咁佢吹奏得
當然要問下佢野啦

我都可以話四個鐘後太陽由東邊升起，我講嘅嘢的確實現咗，SO？

同埋你描述嘅現實同我理解嘅現實有出入

上面無講過陳雲勁
係講你班人廢 話人青山又想搵個青山既黎抄

我話過美國會對支那出手
早期講時無人信

宜家唔可能唔信

咁同你講港獨野有咩撚野關係呀屌你老母

人哋無吹奏陳雲喎，只係屌鳩你想學陳雲咋喎

你想做一代宗師嘛，自成一家之言嘛

究天人之際 通古今之變 成一家之言

你做得到咩？你又想笑撚死我呀？

重點係我講果時大把人話無可能

但宜家應該再講唔出「無可能」

btw你用咁撚多時間說服我地港獨點撚樣好
不如去7-11當兩個更捐比義士啦
同埋你頭先又用佔旺義士黎擋
實際上有無捐錢?

你係咪未來人啊廢黎? 講野咁撚似既

何來學佢？

至於後面果堆
你ff 得太多
我純粹講下見解
你唔同意都可以ban我
可惜你未提出

大把人話無可能，入面嘅大把人係啲咩人？

你係咪覺得自己好精通國際形勢？

人地提出左你即刻轉話題
講緊港獨無鳩啦啦講中美
btw捐左錢未? 你囉旺角坐監既人黎擋 但又為佢地做左d咩?
你肯定你唔係鳩up?

我歡迎討論
但涉及我私人事項既
一既不答

同陳雲一樣，老師又中

屌 無就無啦
講咩撚野香港獨立
屌你老母100$都唔撚捐
人地關sir至少肯出去 好似你呢種垃圾係度鳩up以為自己做撚左好多野

唔敢講精通
但睇得出環境，玩法已轉

你無既話無問題
上面無啦啦又提咩旺角義士黎擋 但你又咩都無做過
真係好撚肉酸

哇，你都痴得幾渾循

老師又中
日日話人青山你咪又係青山

佢已經見過中共座上客
座上客話三日內香港必定獨立 中共默許左了

佢好似話自己嘅上一代係中共元老

陳雲至少人地個肚有番兩層墨水

無講過陳雲勁？

黨員only

同埋捐錢都無用啦，佢哋係要受下苦先知衰，同埋長貧難顧。仲有，林綸慶已經咬緊老綜，每個納稅人都有份捐錢比佢

咁人地係嶺大教授會連兩層墨水都無?
咁就叫吹奏佢勁?
可能你班最底層既人咁就會覺得好勁啦

你唔明白人哋嘅意思，人哋都睇唔起陳雲

你連佢一個睇唔起嘅人都比唔上

同埋陳雲衰極都考到入政府做

咁其實我地已經間接捐左錢
不過巨龍應該無 佢應該都係咬緊

咁你咁叻，外交部有冇招攬你呀？

陳雲係好耐之前已經irrelevant 咩專欄都無哂淨係得番個fb
係獨撚仲覺得佢係終極大魔頭香港獨立既唯一障礙

睇下佢點答囉，問佢係咪咬緊老綜又會話牽涉到私隱唔答架啦

Sorry, 無人當過佢係障礙
你唔提, 我都差D唔記得左呢個人

港獨撚：你唔撐港獨學咩人話自己本土呀五毛？

我就未試過眾叛親離既

睇怕我都無咩機會啦

有無咬老綜? 等緊你答

當然啦, 你都無講過"勁"字
當然無吹奏佢"勁"啦

又私隱
捐唔捐錢比義士又關私隱事
但老豆係黨員就唔係私隱
唔撚捐錢又唔想認 口upup就叻 實際捐100$都無能力

好似你咁咬老綜可能覺得佢勁既
咩人連100$都捐唔起

btw你係個post至少嘈左兩三個鍾
你用呢段時間去做7仔都夠100$啦屌你老母懶鬼
其實你係咪想訓係度獨立?

人哋可能自己定義咗自己係出力果批唔係出錢果批，佢出力嘅意思係喺高登/連登打埋啲岸鳩嘢

老實講我都幾後悔爆左出黎
不過無法啦, 唔講都講左

你咪一樣口up up

我又唔係話香港獨立以死相搏果班
我又唔係一有咩矛盾就囉義士出黎擋
死撚左未呀捐撚左錢未呀

果陣係你自己比人駁到無得駁無啦啦拉義士出黎講
但實際上100$都未撚捐過就收皮啦

當然有啦
支那國勢走向唔關港獨事?

係連登出兩個post就獨立到
正式宣佈獨立了

咁係咪你up兩野就獨撚到呀智障

果陣?

講咩民族認同果陣呀弱智
自己番去睇啦

最撚中意囉義士個光頭黎擋
但實際上又100$都唔撚肯捐
獨撚

當然唔係啦
但都要話比人知d野

同埋我都講左
我歡迎有人反對港獨
但都要應對新形勢

連100$都唔肯捐既人有咩說服力?

關，咁大陸嘅國勢走向又關你咩事呀？

我哋要靠你嘅分析？你嘅分析可以影響到國運？

我相信每一個人都有能力去影響地球整體人類嘅命運，而全世界有七十億個人，每個人都有影響力，而當中有啲人影響力好大，有啲人就好細

肯定個撚個見到巨龍哥100$都唔肯捐又搵義士光環黎擋
有品格咁高尚既人咩?
仲唔即刻撐香港獨立?

話比人知啲乜？

你依家就係話緊比人知你係一個岸鳩仔，就係咁多。

同埋你唔係好清楚香港人點解反對港獨喎，香港人就係見到好多垃圾借港獨題發揮，自己乜都無嘅人想攬炒焦土，人哋努力工作十幾廿年有少少錢，你就想不勞而獲共人哋啲產。

咁當然你可以唔信既

你大鳩到人咩岸鳩仔

你顧掂你自己先啦，連一舊水都拎唔出，天氣咁熱有冇錢交電費呀？

同連100$都捐唔起可能仲咬緊老綜既人講呢d
想改變世界由改變自己做起先啦

自己乜都無嘅人想攬炒焦土，人哋努力工作十幾廿年有少少錢，你就想不勞而獲共人哋啲產<----------

根本就唔係
佢地一d都唔似共產黨好無?
更何況有無呢班人, 香港就焦土硬
睇時間快慢

其實呢, 我講左咁多野
你係無提出過任何反駁

如果我論既野真係錯得咁緊要
點解你連少少野都駁唔到?

咁你生性啲，保持香港生金蛋嘅優勢，人哋咪唔會焦鳩你囉，OK？

呢啲說話應該係我講

我無話過你唔係講真話喎，我認唔認同你係另一回事，你都應該係講緊一啲自己真心相信嘅說話嘅，你真心相信同現實係兩回事

同埋你能力只限於描述，小學生都識啦，你唔好再低B啲

香港生唔生金蛋, 我都影響唔到既
同我講做咩?
你同習近平同林鄭講先岩呀

同埋一點, 點解你覺得人地真係咁care 香港出既金蛋?

我梗係知你影響唔到啦，你估自己係幫到手嘅人咩，你只係一個幫倒忙嘅人

香港一日有利用價值，人哋一日都唔會焦你啦。

不過香港算係咁，比較人道，你對香港都無乜利用價值人哋都批綜援比你

其實你覺唔覺得自己好小學雞?

痴撚線 不停轉話題spin龍門就話人駁唔到
你呢d論述水準 係呢度就可以9up呃正評 出到去仲有得咁講咩

小學雞都比得起100$
最撚小學雞係100$都比唔起又唔撚肯認

比唔起咪認囉
話咩個人私隱 真係笑撚大人個口

香港一日有利用價值，人哋一日都唔會焦你啦<-------------

如果人地早就唔care 你呢個利用價值
仲反過黎覺得係有害呢?

有時都係架。

咁你覺得香港以後條路應該點行呀？香港其中一個問題係年青人貧窮，你有咩方法去解決呀？

大根妹佢成日chok 人家底
又問人做左咩科學研究

我話私隱問題唔答都唔得?

點會有呢個如果？你只係喺度危言聳聽

依家係我問你有無捐過100$
100$又chok你家底?
屌你老母去m記買兩個餐都100$啦

咁你又自稱自己嘅上一代係中共元老？

點解你唔問林鄭?

我想你將連登仔既意見反映比林鄭聽下

陳雲個座上客就係佢?

係黨員

所以咪話後悔, 比你chok 到

又spin
又係你私隱呀?

YES 最衰都係港獨
無港獨 我地泛民一早成功爭取左真普選

全世界反港獨既都係泛民

講親咩論述都係泛民點點點五毛點點點
講下你有咩計劃得唔得?

你有咁多偉論、滿腹經綸，唔問你問邊個？捨你其誰？

你又旨意人去做嘢啦，你旨意下你自己生性啲唔得嘅咩？你生性啲去做特首都得架，無人阻你架喎，只怕你無能力

你自稱啫，都未證實，CHOK你老母咩

個問題就係泛民同獨派一樣咁無出色
一個做左廿年乜成果都無 一個岩岩蒲頭又係無成果
咁樓主你又有咩救港大業

全世界反港獨既唔係泛民就係建制GA啦
你又係啲乜撚野spectrum咁巴屎閉?
中立派?

得 你認獨派無撚用我就滿足
我唔知點救香港 但以後係呢個基礎上討論就岩

以後你開親咩post
唔該你建基係獨派無撚用既前提下

喺香港，叻嘅人會傾向從商

你唔係話我on9 既咩?

你咁把炮, 話人垃圾啦
點解唔由你去做?

屌仲以為你有咩大計入黎學野
如果又係乜建樹都無

大家都將獨派無撚用呢個結論帶走 以後慢慢傾呀嘛

即係盲反啦
不過係反港獨咁解

仲要零理據

你咪又係盲撐
仲要100$都唔撚肯捐

你係真心撐港獨至少100$都起馬要捐啦
一係你咬老綜

你把炮啲，咁多偉論、滿腹經綸

同埋點解你成日旨意人哋去做嘢自己唔做嘢？

我本身唔算太窮，而解決年青人貧窮問題呢啲咁切身嘅嘢，好應該搵返班窮L去諗，自己諗方法去自己救自己先係王道

同埋上一代好多人都係屋邨出身，成功脫窮做咗中產，嗱，IT老細沈嘉偉都係屋邨仔出身咋

之前咪有個官員話 "中央對香港最好, 但最反中央的就是香港"
我記得好似係咁, 意思應該係呢個

仲有個官員話 "香港可否繼續一國兩制取決於香港"

你可以SEARCH 下, 應該係近期
呢兩樣其實講緊佢早就唔care 你香港點樣獨特
宜家係你(香港)有求於我(中國)
而唔係我(中國)需要你(香港)

我全部POINT 都係有根有據

你得既, 咪出聲駁我lo

有理有據咪又係你自己話自己有理有據
d問題一個都唔撚答係咁spin

你理解錯人哋嘅意思

其實中央都唔想香港唔好，因為香港唔好，中國都唔會好得去邊；而中國唔好，香港亦唔會好得去邊，兩者已經差唔多係命運共同體。

香港嘅硬件都係贏緊大陸，你睇下香港啲公共設施，市民唔使比錢就用到果啲。大陸基本上乜都要用錢，喺大陸要比錢用嘅嘢都好唔過香港唔使比錢用嘅嘢

軟件方面就差唔多永遠都追唔到

佢可能係引蛇出洞呢

旨意人哋做嘢呢到只係針對你

左一句話人窮, 右一句話人垃圾
總之出自你口晚必定係岩
駁你既就係廢人

眼角如此之高
搵你就最岩啦

其他人唔敢講
咁你100$都捐唔出又真係好撚廢下

btw係咁推post真係多謝佢
呢個post有一半都係佢推

咁你又唔覺得自己係垃圾、又唔係廢人，咁搵你就最啱啦

廢話
呢樣野個個都知啦
使佢講?
佢話香港反中央/中國時
其實佢將香港同美國比較緊
用意話比上級知, 我比其他人都更忠誠於你

btw, 邊到黎同支那人命運共同體?

最少我唔會眼角高
亦唔會chok 人家底先

或者我講多少少，我雨傘運動果陣都有出過旺角，果個社運公廁好似黑社會大家姐喺度睇場咁，真係令我好噁心同失望

最後佢都無搞到我跌眼鏡睇錯人，佢入咗冊

旨意呢啲人去搞社運，蛇都死啦

我覺得雨傘運動係一場好浪漫嘅運動，佢稱唔上革命係因為無制度上嘅改變。我相信好多後生仔都會懷緬呢場運動嘅浪漫與激情

一個都唔撚答?
有d問題重復性太高我將佢合埋係同一個post到講
都唔比?

有根有據呢點係對你講既
咁你出到point 駁我未?

佢話香港反中央/中國時
其實佢將香港同美國比較緊
用意話比上級知, 我比其他人都更忠誠於你

呢度我完全唔明你講乜

請問有冇其他師兄可以幫我翻譯一下，謝謝！

香港有好多大陸資金，當大陸抽走資金你估下香港會變成點？不過呢個情況無乜機會發生嘅，因為香港嘅金融體系比較好，又算係自己地方。

我問你香港條路應該點走，點解你唔答我嘅？

一個中國官員唔會無啦啦講悔氣說話
係呢個時刻特登咁講
係因為佢要表態效忠

咁同香港有冇利用價值有乜關係？

車輪戰式點應得切？

現時既香港難搞，搞唔掂
個個都知問題係邊，但一話要解時就個個耍手擰頭，唔想改變唔想付出
咁無得搞

咁你又出嚟搞社運？

你可以將佢視為一個風向議
佢為左表態效忠而講呢樣野
反映左支那黨內有人唔係咁care香港既利用價值

將香港同美國既貿易得動做一個對比
日係話佢覺得香港對支那係有害

唔出奇架，中共有咁多黨員，有不同意見係正常架，有人好重視香港，亦有可能有啲人唔重視香港，只埋身體最誠實，睇下幾多共產黨要員嚟香港就知啦，馬雲都成日嚟香港架，佢香港都有物業架

你要獨你咪自己死埋一邊獨立囉

有成50人咁多, 夠你佔領成間大家樂獨立呀

無五十人吖，唔計記者同花生友，連一台麻雀開唔開得成都成問題

正皮反cup 八十個馬位
死五毛咁多ac

凌晨12點拗到凌晨5點
你哋唔洗訓

社會垃圾係咁

冇關sir撐住香港一早玩完左啦

真係服左你地班大帝
唔出現又話人無料到無得駁
到左駁緊就話人社會垃圾

冇港獨前題下既本土 最後係無用
2047 就變中國既一個小城市
你地到時既本土就會走樣

但呢種聲音竟然由對港機構既人講出黎
反映左呢種思維有力量支撐
即使未到主流主導地位
亦已經發揮緊好大既力量

所以我完全唔明點解你地完全sense唔到呢點

對號入座?
話緊班五毛呀

旺角女村長黎

龍門就無搬到
只係無將所有野講哂出黎

有幾個做法
用民主人權法案top up關係法

另一個做法係成立一個國際獨立法人代表
嘗試代表哂成個香港去同美國談判
前提係呢個法人代表可以同港共政府競爭
係職能上佢能夠部分取代到政府既角色

權力鬥爭啫，有咩問題呀？

佢哋寫中文嚟返住漢，呢啲係咪叫打著紅旗反紅旗呀？

比呢班人主宰香港時
你覺得佢地仲會咁優待香港？

都無咩問題
當日日本搞大東亞戰爭時
昔日朝鮮搞獨立反支時
都係用緊漢字

你又危言聳聽啦

第一，佢哋都未得勢

第二，到佢哋得勢就自然會鍾意香港架啦，香港咁好

故且抱有少少願望咁啦

即使最終都係收皮搞唔掂
亦都係無辦法既事

啲正皮keep住升

中華文化係好嘢嚟架

當然，中華文化咁大，入面都有衰嘢，但始終係好多過壞

我對未來係樂觀嘅，江山待有才人出，一代新人勝舊人，你唔掂，就等下一批人

1. 佢地正正得緊勢
佔緊上風
2. 49年時
上海同滿州國兩地加埋佔成個大陸7成以上既工業產值
最終都係要收皮
所以你咪咁老定？

你覺得你可以大鳩到人？

你只係妖言惑眾、危言聳聽，講嘅嘢大多係憑空想像。講到最後係想人陪你，你有啲心術不正

中華已死

宜家既支那只係由昔日既文明碎片中嘗試再重新建構
但又無法順理到歷史上既矛盾位

其實我無大你地
我只係將共產黨既本質講出黎

只係呢30年共產黨包裝得好
你地唔覺

上面駁左啦
再駁？

你又鳩UP啲乜呀？！你又嚟建構啦，你咪撚讀壞書啦，你啲口脗係100%讀壞書嘅左膠，你唔死一世窮

駁咗啲乜？

共產黨嘅本質咪係極右囉

大陸好弱肉強食架

所以佢咪要食你香港

不過唔再長期利用
而係用返當年對上海既手段咁

係都弱者死先啦，香港點會係弱吖，你就弱，你唔好拉埋我哋落水啦

你死你好，唔好拉人落水

我已經講左話歷史由誰寫 呢個問題

遺憾既係成王敗寇仍然係華人思想既主流
佢其實無解決到呢個問題
如果強行引用佢既睇法，反而會將成個問題上得更死

點解要反華？係因為中華民族本質上與科學思維，民主自由互為因為矛盾
係傳統迷信，同科學之間
我一定選擇科學

邊有拉唔拉落水

你只有幾種情況唔使落水
一係你移民，脫華脫中捱過排華朝
一係你獨立建國，實行衛國戰爭，自我保護，發明民族

唔止本土議題，係所有民主議題都被「講毒」搶曬風頭而被邊緣化。但白痴都知分離主義係全世界政府都唔會支持你。大部分香港市民唔支持之外，中共又可以以呢班白痴嘅存在為借口收緊對香港監控。
所以我一直話班講毒L 連自己幫緊中共做嘢都唔知，真係絕頂可悲可憐又可笑 。話時話佢地唔係唔知「郁人」個底吓嘛？！

黃生佢係唔支持港獨既~~

借唔借口呢樣野, 亦大把野可以搵
唔使咁事後孔明

點解得兩種情況？

我有第三種得唔得？

你講下第三種係點

話要港獨既 一班唔識政治民生無管理經驗得把口既人點管治香港 用把口管？

港獨班人個個覺得自己幫緊香港 代表香港好有光環咁 你地邊個都代表唔到 邊個都幫唔到

香港唔會有大變，除非中共倒台。中共倒台就可能全中國都有民主。中共倒台同蘇聯嘅收場差唔多，亦同國民黨差唔多，李登輝做到國民黨最高位置然後一手隊冧佢。中共倒台亦要靠中共高層

連登出名多人才

即使係支那倒台, 亦有一大段黑暗時期要過
香港人唔落水係唔可能

香港會點黑暗法？

等睇幾年後有人話當年港獨走得太前

咁簡單嘅嘢唔係事後孔明，任何正常人一聽到講毒都會咁諗。

帶領潮流嘅人會係你哋？我對你哋好有保留，肥毒矮柒醜蠢臭樣樣中，六合彩又唔見你哋中，呢啲質素嘅人唔做地底泥可以做嘜？

仲有，有邊個借口比「打擊分裂分子」更好用，做乜其他國家都唔敢點出聲，至多距離一百萬哩吠兩聲

港獨班人而家笠晒水

講得出 無成本又可以玩野，點解唔做
就知道佢地咩水準
而家講個個都潛左水去德國做難民

goodest logic
如果帶到港獨潮流就唔會有人咁講啦
一句埋黎就人生攻擊你都on99
你唔推又唔見你中六合彩？關咩事？
有冇用過個腦諗野？
學人講質素

只係客觀描述，邊有人身攻擊！同埋我都希望自己睇錯人，你哋就做返場好戲比人睇啦，用實力、行動去暗住人哋把口。

淨係關sir已經係非池中物

放過佢啦，屌佢都嫌嘥精啦

五毛搞散連登策略

港獨其實可以話係香港環境轉變嘅結果
與其話港獨敗左本土議題，倒不如話情況仲未燒到中產富豪身

就好似本土咁，而家連民建聯都話要本土，但一開始本土都係比人話廢青出到黎冇個見得人

因為社會入面，低學歷基層青年係最脆弱
講返當年本土，最初講本土嘅係窮撚, 買唔到奶粉公立醫院冇床位
中產幾時開始講本土？就係海怡起outlet果陣，因為情況開始惡化到影響佢地

港獨同理，如果情況惡化到一國兩制框架下講本土，都保障唔到香港人利益，就一定會有人投向港獨，缺乏經濟實力嘅青年會又再係第一批人。

屌而家港獨果班人冇用，佢地可能確實係不學無術上唔到大場面，但只要中國繼續壓迫香港，當燒到埋身，大家都會變成港獨
前排邱騰華就係好例子，美國一設關稅，即刻係香港不是中國要求豁免

會好似上海咁

咁係因為目前仲未壁壘分明
各國仲有一個共同底線

一旦去到果時
情況就會逆轉

至於打擊分離分子
我上面講左
港獨係支那國內自由派受壓既反應黎
而非香港一班人/支那派人鼓吹而成

香港本土就係港獨,從來都係分唔開
唔想獨立就咪唔好講咩本土,做中國人囉

又番到去依個問題.

本土還本土, 港獨還港獨. 港獨係本土思潮演變, 唔代表本土支持者一定撐港獨架喎.

你睇下西藏新疆台灣咪知

問題係現實無呢個位比你企

終有一日大眾都要向港獨走

你咪好有先見之明、走喺時代嘅尖端！？

根本係常理都推估到既野黎

好似一定要勇武掟磚<----------
無人話係, 但無人叫你反對?

果班係熱狗同國師下嘛，我發現好多五毛搏人唔熟政治，將熱狗啲閪野屈哂落港獨派到

咁香港就靠你啦，加油吖、努力吖

正常啦
連左翼21都計埋落港獨派到

佢話"我地的確做唔到, 但唔反對" 咁得唔得?

從得政, 就當然唔可以得失於他人架啦

本土個形象臭係正常
因為唔好睇唔好聽

諗起周竪峰條柒頭出邊鳩文話要同自決派左膠大和解，話自己願意溝通同論述，將d衰野推哂去熱青城度，但又唔睇下自己個邊同埋仇阿達，黃毓民個班人

佢真係慘
早期想同自決派修好時
就比社記既人打

咁你要搞清 本土 本身就有忠誠既意思
有人將忠誠化為行動
從咩角度黎講, 都唔應該去屌光復班人
更何況正正因為有班人, 先成功收回一簽多行

結果呢? 第一個割席既人, 就最快食左隻人血饅頭

咁奇怪啦
點解一到選舉就要港獨派既人比票比泛民呢?

你話你做唔到
或者講"勇武有時" 得唔得?

你切割得, 即係你唔再當佢地係自己人
咁就會招至日後既內鬥

所以不嬲話班港獨狗同土共一唱一和
一邊就模糊本土議題，另一邊就借港獨個名打壓哂所有佢想打壓既人
然後唔知頭唔知路果班就算覺得土共野蠻，都會認為搞港獨係自取滅亡

唔係點解要放班打手上黎
係咁叫人含撚?

邊到模糊緊?

三日唔到兩日內鬥果班係熱狗wo
關獨派咩事?

無人叫你攬佢呀
但無人叫你割席, 出聲明屌佢地wo

雙陳一梁密密傾，傳陳浩天計劃同青政學獨聯六四秘密起事

巨龍哥十死士有無你份

100$都唔肯捐你叫佢做死士

蔣仔同關仔互爆唔撚係內鬥?
青政撚日日笑民族黨係聲明黨唔撚係內鬥?

btw巨龍哥真係咬老綜黎 24小時不停mon post未停過

比人踢出group即刻爆人相
屌你老母依家仲要有人爆料比文匯報

次次入民族黨post屌得佢地最勁既都唔係五毛
係青政/天琦撚笑佢地聲明黨

佢係抵撚死既
但總之痴埋獨撚你都預左架啦
真係邊個痴親死邊個

你可以唔支持, 但唔使跑出嚟譴責. 然後譴責完又選又話支援抗爭者. 然後選完又當冇咗件事.

都係講果句 想改變世界改變自己先 增值自己能力好過同班獨撚搞
關仔呢d人係諗住革命成功就做香港大總統,本身人廢有自卑心,排異權鬥呢d一定
跟住佢地就算比你玩落去都係做馬車卒

獨撚成日諗住想做梁天琦2.0但又唔諗下人地咩家底你咩家底

巨龍哥不見了，無人推post

關sir 代表成個獨派?
佢果種叫私人恩怨
青政笑民族黨笑到要內鬥就真係見唔到 wo
私下怒言有幾句

你知唔知咩叫內鬥架?

私下怒言
又割席關sir你條仆街真係唔死都無撚用
btw係時事台出post留言笑鳩人都叫私下怒言

全世界都見到本民青政班傻系好撚驚民族黨奪權啦

btw其實同你講都無咩說服力
關sir至少有出到去
你呢條友口口聲聲講咩義士
100$都唔撚肯捐
又極有可能咬緊老綜
可能連佢地都唔侵你玩

到又話人廢青
唔到又話人潛水

我唔似你咁得閒 wo

[笑]

哎呀，關 sir 一早話左唔知我係邊個黎架啦
你唔係追 post 追得好貼既咩？
你唔係頭號反港獨咩？

無人記得果d 咩陳雲 123 ，你無啦啦講出黎
又ff咩民族黨 vs 青政
司馬昭之心，自己諗啦

又駁唔到了

係撚我講出黎番去追post啦弱智

淨係知我唔係度既時候你都日撚日係度推post

#243盧斯達(綠) • 17h
顯示更多
你on9 夠未?

學苑新一期篇文已經講到反漢反華
陳雲條老野寫得出?
我無睇，佢哋點反漢反華法？想連自己都反埋？
大中華本身就同民主, 科學思想相遺背
陳雲至少人地個肚有番兩層墨水
你班獨狗成日笑人青山 咪又係出埋一二三個陳雲wanna be 又自己出埋d香港xx論 香港xx論 但又真係做唔到真正既影響

搏人失憶？
咩人先會咁特登提起陳雲呢？

想像總是美好

學苑新一期篇文已經講到反漢反華
陳雲條老野寫得出?

係上面條友提撚左我先回應
屌你老母咁屈人都有

你自己都quote撚埋上面條友提左
咁都有得屈我係我提出
屌你老母真係有自己既世界

弱撚智到咁唔怪得你咬老綜

咁你係咪提陳雲123先呀？
有咩人會知陳雲123
自己諗啦

我講陳雲123呀

盲撚就死出連登啦

你講咩陳雲123
我講緊獨派想出123個陳雲呀屌你老母係咪唔撚識字架

屌你老母唔至盲撚仲係智障
屌你老母用你隻死人眼睇下啦死老綜

屌你老母死智障
由朝嘈到晚成日係屋企你真係好撚得閒
去7仔打份工啦屌你老母老綜撚

btw死文盲你咁撚勁唔撚駛拎老綜啦

完美代表獨派弱智
盲撚老屈人老屈到慣撚左

我講緊陳雲wanna be同 xx論果到呀on9

話xx論呢個format 係青城自創其他用就係抄

除左青城派，真係諗唔到有咩人會咁講

你樓上先講完陳雲123
依家又轉龍門
屌你老母當人失憶

弱撚智
你慢慢spin啦
出到去同人講你都係咁spin 你死撚得

所以獨派班垃圾一出到去講野口疾疾
係呢度就9up當秘笈

咩人話獨派抄陳雲先呀on9?

上面條友連民族論都搞錯左係陳雲寫就唔計佢先

成個post
得你咁重點提陳雲
你唔覺得有問題？

多謝
我唔洗你隻打手黎提點我

你搞掂你地自己先啦

你講緊陳雲條on9?
平時講到皇天擊殺
辯論到連c煙都嘈唔掂

又你地你地
係啦係啦全世界反你既都係青山派五毛派
慢慢生活係自己既世界啦